唔止一單？馬逢國爆早前收另一投訴 疑涉精英運動項目

外國發生運動員揭露多年前被教練性侵事件後，港隊「欄后」呂麗瑤凌晨fb發文，指初中時亦曾被前教練性侵。體育、演藝、文化及出版界議員馬逢國今日在立法會接受訪問時指，類似呂麗瑤的性侵事件，他約兩星期前，都收過一個來自體育界的類似性侵投訴，「但就唔係呢個運動（跨欄）」，並指由於該投訴屬匿名指控，他未有報警，正嘗試用自己其他渠道跟進，希望能夠保護好運動員，令運動員和運動員家長放心。

馬逢國指，早前未有公開該投訴，是因為投訴屬匿名，但該投訴中有具體被投訴人名稱，強調現時不便公開被投訴人的名稱和所屬界別和機構，「我諗我唔適宜講，因為一講咗，大家就比較容易去跟進到，因為被投訴的人，我哋同時都要考慮未成立的時候，就唔適宜公開」。
馬逢國又指，有與被投訴人的所屬機構接觸，據他了解，目前該機構亦正認真看待事件，對方正作出跟進和處理，並會採取行動，「稍後可能會有啲消息公佈」。馬逢國又指，被投訴人是一名教練，投訴信中只稱知道有性侵事件。馬逢國說：「呢個圈子就唔大嘅，如果你話精英運動員培訓，有幾多個運動員啫？分得咁散？有十幾廿個精英項目咋嘛，一講就大家都知」。

報警喇on9

毒撚邏輯：女運動員都係雞
隔咁多年先講，自己爽完而家黎告鳩人